聾啞工人涉非禮年幼女兒 上訴庭指不排除屬意外 撤銷定罪

已婚聾啞搬運工人被指非禮3名年僅6至11歲的子女，包括趁跟子女同睡時捽長女乳頭，又摸長女及次女私處，並在看電視時摸幼子陰莖。搬運工早前經審訊後被裁定非禮及普通襲警兩罪成立，判監九個月。他不服非禮定罪，早前向上訴庭提出上訴，指當時與女兒玩耍，觸碰下體的過程短短一秒，不能排除是意外所致。上訴庭今頒下判詞，裁定搬運工人上訴得直，非禮定罪及判刑撤銷。

是次上訴由上訴庭副庭長楊振權、上訴庭法官彭偉昌、高院法官彭寶琴審理，並由楊振權副庭長撰寫判決書。

代表上訴人的大律師指，上訴人承認曾從後攬住Y，雙手碰觸到Y的下體，但由於上訴人是聾啞人士，只能用手語與他人溝通，故與子女玩耍或制止他們時，意外碰觸子女的私處不足為奇。判詞指出，上訴人是在被內觸碰到Y的下體，時間只有短短一秒，上訴人不一定以Y的下體作為目標而伸手入被。

判詞指，上述因素與上訴人是否故意碰觸Y的下體有關，但是原審法官在其篇幅不短的裁決理由書中，沒有著墨上訴人觸碰Y下體一秒是否可能因意外所致，亦沒有分析上訴人伸手入被內能否準確地以碰觸Y的下體為目標這項議題。

判詞指，上訴人伸手入被內並碰觸到Y下體的行為極度可疑，但原審法官沒有足夠分析案中控方的證據，尤其是Y的證供，以決定所謂的不當行為是否可能因意外所致。基於疑點利益歸於被告，裁定上訴人就非禮罪上訴得直。